# Template de base pour les TMs d'informatique du CSUD

## Installation

### Prérequis

Il faut commencer par installer Python 3 sur la machine pour pouvoir exécuter les commandes suivantes. De plus, les commandes suivantes doivent être installées

* `pip`
* `virtualenv`

### Installation de Sphinx

Pour installer ce template Sphinx, il suffit de se trouver dans un terminal Linux disposant de la command `git` et de faire

```{bash}
# Cloner le dépôt
git clone https://donnerc@bitbucket.org/donnerc/tm-inf-template.git
cd tm-inf-template

# Création de l'environnement virtuel
virtualenv-3.4 venv

# Activer l'environnement virtual Python
source venv/bin/activate

# Installation de Sphinx et autres dépendances
pip install -r requirements.txt
```

## Compilation en HTML

Pour compiler les fichiers Sphinx en HTML, il faut entrer la commande suivante depuis le dossier racine du projet contenant le fichier `Makefile` :

```{bash}
make livehtml
```

## Visualisation des pages HTML générées

### Depuis une machine de développement locale

Il suffit ensuite, pour visualiser le résultat, de visiter http://localhost:8080/ dans le navigateur Web.

### Avec Cloud9

Il faut visiter l'url affichée dans le terminal Cloud9 lors de la compilation

## Génération du PDF 

Pour générer le fichier PDF, il suffit de faire 

```{bash}
make tmpdf
```

et de se rendre dans le dossier `build/latex/` pour ouvrir le fichier `tm-ecrit.pdf` généré par LaTeX. Cette opération nécessite d'installer LaTeX sur la machine.

## Faire un fork du dépôt

Il peut être pratique de faire un fork du dépôt https://bitbucket.org/donnerc/tm-inf-template avant de le cloner sur votre machine. Cela vous permettra de travailler dans votre propre copier et de pouvoir modifier le dépôt git.


# Ressources

Se référer aux dépôts suivants qui ont été largement utilisés :

* https://github.com/GaretJax/sphinx-autobuild (LiveReload de la documentation)